# Лабораторная работа №7
### Выполнил студент ПИбд-41 Юхлимов Петр
### Тема: Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

* Считывает текст из файла
* Преобразует полученный текст в уникальный набор символов
* Генерирует батчи
* Создает и обучает рекуррентную нейронную сеть
* Генерирует текст по завершении заданного количества эпох обучения модели

P.S. Из-за того, что в наборе данных `Economic Data - 9 Countries (1980-2020).csv` из строковых значений только 9 стран, 
для генерации текста был взят художественный текст на латинском (согласно варианту), находящийся в файле `Twilight (fragment).txt`


### Результаты экспериментов

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

Для получения текущего результата нейросеть прошла 64 эпохи обучения, снизив свою ошибку с 3.1306 до 0.3851

### Выводы
По итогу обучения РНН выдала вполне удовлетворительный текст